【月巴與丙朗】天才的分岔口

前英格蘭隊長朗尼，去年12月16日因在公共場合醉酒，行為失控及辱罵他人，在位於華盛頓市郊的杜勒斯國際機場，被當地機場管理局人員拘捕。每當朗尼有醜聞爆出，都很易令人聯想起他的昔日曼聯隊友，曾經亦敵亦友，現時同樣33歲的基斯坦奴朗拿度（C朗）。兩位昔日天才，年少同樣曾經輕狂，不過C朗受費格遜激發而全面發奮，加上本身的好勝心推動下，至今仍屬球王級人馬，33歲仍在歐洲球壇呼風喚雨，相反朗尼相對上不知自愛，私生活偶有出事，個人在場上亦未能交出與日俱增的進步，淪為早熟早殘的代名詞。

相關新聞：衰嘢多到數唔晒 朗尼背妻召妓醉駕險離婚

朗尼的職業生涯當然璀璨，成為曼聯及英格蘭雙料隊長，亦是英軍歷來入球最多的國腳，不過每次朗尼有醜聞爆出，就更令人婉惜這位出道時的天才級人馬，始終因為私生活問題或求進積極性不足，而浪費一點天賦，尤其有C朗的珠玉在前，自從得到費格遜的啟蒙後越戰越勇，修心養性後，不斷突破自己的極限，現時已成五屆金球獎得主，各賽事對上8季入球未嘗少過40球。

想當年，C朗比朗尼早一年加盟曼聯，但朗尼出道時的光芒遠超C朗，步大力雄、遠射重炮、狠勁過人、天才橫溢，而C朗只是華而不實的代表，欠缺大局觀的插花、盤扭，甚至被雲尼斯達萊及堅尼等隊友視為「愛哭的嬰孩」，不過兩人同樣場外新聞不絕，朗尼04年被指電召48歲妓女，以及C朗2005年曾被指強暴法國籍女子等，可謂「一時瑜亮」。

相關新聞：英國酒鬼多 足球壇都唔例外

朗尼衝動 C朗冷靜

而兩人的首個分水嶺出現在06年世界盃，兩人在8強正面交鋒，當時已幾乎是英格蘭頭號大將的朗尼一時衝動「衰多腳」，被當時只是葡萄牙配角的C朗「過一戙」，向球證投訴得逞後朗尼被逐，C朗招積的單眼就此成為經典場面。那一個瞬間，亦是C朗「食腦」的表現，相反朗尼就是衝動、鹵莽。朗尼領先C朗的優勢，去到06/07球季後半段告終，事關費Sir決意起用C朗任正前鋒，朗尼就此被移往邊路，開始往後十多季的「萬能插」生涯，而C朗在07/08球季各賽事入42球，這個數字亦是朗尼從未達到。

不過，由準曼聯一哥開始退居成二、三、四位，並沒有令朗尼像C朗般全面圖強，往後C朗轉投皇家馬德里，亦象徵曼聯往後無緣打入歐聯決賽，留守的朗尼就多次要求大幅加薪，亦曾與費格遜鬧翻，以及變成「月巴」等後話。最後，兩人的分岔，或者從06年到今日的身形，已能看得一清二楚。

文：飛鴻

C朗 球王級人馬
有C朗的珠玉在前

賤種朗
聯賽: 125射14入球 (4球靠12碼) (11.2%)
歐聯: 27射1入球 1紅牌 (3.7%)
已射152球 得個15個入球 合共9.8%

美斯
聯賽: 71射15入球 (1球靠12碼) (21.1%)
歐聯: 20射6入球 0紅牌 (30%)
91射入21球 合共23%

丙朗點解叫丙朗？

朗隊同曼聯共同進退, 去美國carry成隊
牙朗去邊隊都班霸, 見隊友回塘就走人